Full Frame 廣角鏡頭一問

是咁的,本身我用開Canon 600D,用開既廣角鏡係EF-S 10-22MM, 效果不錯。
最近升左級到Canon 6D2, 由於本人是窮撚,想問下有咩WIDE鏡可以介紹下,同EF-S 10-22MM呢枝差唔多就OK,見CANON本身有17-40MM,好似唔係好夠WIDE,但再WIDE D 又好貴,如果副廠的話有咩選擇? 同埋係咪要買埋個MOUNT先用到? 求指教

睇之前個post la

EF 16-35 F4

搵下sigma15-30二手

二千應該埋倒單

未買過副廠鏡，想問下係咪要買轉接環?

岩岩開果陣唔為意

本人是窮L,有冇平啲，target 2手貨under 3k,有冇可能

基本到咁都唔識就自己做下功課先問啦

就係上網google過睇唔係好明。。。

仲要再平就搵以前啲手動鏡

你之前用600d 係canon apsc
x1.6 crop

600d 10-22mm angle of view大概係 6D2 fullframe 16-35mm 視角

6D2用canon 17-40mm L 都唔會差好遠，又平又抵用

除非你一定要16mm或更wide

嗯...因為我本身有枝24-105L,另有一枝50MM定焦,所以17-40MM有少少OVERLAP左D焦距

DC fever 見到2手 Tokina 16-28 Canon Mount $2100, 請問咁樣係咪即係FOR full frame 用??? 2千1蚊入得過?

sorry 係Tokina 11-16 f2.8 二代 (Canon mount)先岩

apsc鏡

得罪講句，窮L就咪學人升FF

唔好買17-40. Distortion 好嚴重，保證後悔
買原廠1635 f4 或龍仔1735 2.8-4,幾輕

sigma 14mm f1.8

Ef 11-24

Tokina AT-X 16-28 F2.8 PRO FX 16-28mm F2.8 呢枝大家點睇?

買

依支最多人用

呢枝我有 都想放出去
師兄要既留個tg

你嗰支係舊嘢
如果真係想買tokina, 就要留意返佢支新野。
新舊差唔多價錢